請民國死忠面對事實 – 勿為反獨而容共通匪

請民國死忠面對事實 – 勿為反獨而容共通匪

其實有關韓國瑜訪華，自己又好，定其他人都好，都寫過好多文章，但都係有啲人，因為立場同利益，而刻意去踩低成個路線，但又言而無物，所以今次係反駁又好，定回應又好，無乜所謂，我今次就去搞清個事實同總結以前一啲文章，去講下一啲近排因為韓國瑜產生嘅風波。

有關韓國瑜訪華一個事實及兩個問題

有啲事實，無論點樣轉移話題，都係會存在：

「韓國瑜先生係中華民國嘅高雄市市長，係中華民國嘅地方首長，然後佢係訪問敵區政府嘅行程中，無同中華民國中央政府報備全部行程，然後同中聯辦及中華人民共和國統戰部秘密會面，成為首位訪問中聯辦嘅地方首長，俾香港媒體揭發密會後，要返到中華民國先補交報備。」

以上係事實，無人做到假，唔係抹黑，而係件事就得出兩個問題：

1：「中聯辦同統戰部，負責中國邊方面嘅經貿，有需要訪問嗎？」

2：「係隱瞞同唔知會中央政府嘅情况，同中共政治部門秘密會談，點樣無通敵之嫌呢？」

如果唔面對個事實，同拆解兩個問題，所有幫韓國瑜正當化行為嘅言論，同解釋都係廢話，而其實正式評論黎講，主要係評論韓國瑜咁做嘅影響性，同發展嘅可能為主，無乜人講去經貿訪談係錯，但會強調俾滲透風險嘅事實、無人講做到生意有錯，但實際只係簽左MOU(諒解備忘錄)，唔係正式經貿合同係事實、國共兩黨係連胡會同習馬會後，有合作基礎亦係事實。一直以黎，好多關於韓國瑜嘅評論，係圍繞呢啲事實去寫。

從來大家談論嘅嘢，唔係單純「對錯」咁膚淺嘅層面，香港對呢件事評論，主要係以「負面」評論居多，主要係：「我地已經見識過好多政客，以為可以一邊唔受中國影響，一邊同中國打交道，自以為應付自如，最後俾中國反客為主。」特別當韓國瑜係以反對「一國兩制」做立場，但依然密會中聯辦同統戰部，其實好難令人唔聯想到，香港個一大班打住反共，但又同中國互通有無嘅民主政客。

唔好再用理所當然嘅態度去害人

當然聽唔聽到，睇唔睇到一件事，可以反駁啲可能係無可能，啲影響無諗得咁嚴重，都無乜問題，觀點角度唔同有衝突正常，但韓國瑜無報備，然後暗會中國政治部門係事實，事實就係事實，我唔理你係乜人都改變唔到，然後衍生嘅兩個問題又兜唔到，仲要自以為是咁理所當然覺得，台灣有軍隊，有主權，有民主，邊有咁易俾人出賣？

係啊，好多人用呢點，去鬧評論韓國瑜嘅人無見識，將香港投射到台灣，但君不見烏克蘭有軍隊，有主權，有民主，都有國土俾親俄份子割據，兼俾俄羅斯吞併？委內瑞拉有民主選舉，但國家變成點？英國係現代民主起源國，但一次公投搞成點？國家有制度可以確保運行，有力量代表可以自保，有選舉代表民眾有權參與國家事務，但係一個國家上下，無危機感同無國民共識，對國家認同處於兩個極端，就算幾有力量，有制度，有選舉都好，係可以俾人乘虛而入，俾敵國滲透分化，唔好理所當然覺得現狀會保持，理所當然係好危險嘅想法。

記住，我哋依家講緊中國全面滲透台灣，係一件存在嘅事實，借和平統一去美化滲透，有證據丶有學術分析丶甚至中國有官方文件佐證，而我地香港人係親身見證，中國係點樣「和平滲透」一個地方，令原本偏向恐共嘅城市，逃避共產黨而黎嘅人，演成親中甚至愛國愛黨。

依家不單止唔提防，甚至批判緊叫提防嘅人，就係因為理所當然咁認為「無咁易做到」，仲要講人地要和平先會咁選，唔指正唔提醒都算，阻止人地去講，罔顧種種事實，特別當國民黨係否定一國兩制，但將兩岸和平協議放入黨綱，而明知簽署和平協議係會將台海問題內政化，外國到時無從插手，係咁嘅背景下去麻痹大意人地民眾，係會害死人地國家，同賣台無分別架。

有矛盾分歧無問題，但唔好因立場誤人誤事

有時我自己都講本土各派水平未夠好，論述唔完整，俾唔到人將來，甚至我出過文講獨派，有無將香港推倒重來嘅決心去獨立呢，本土派未成熟，未夠好共識黎架，但係我地有面對呢個事實，無搵藉口俾自己點解做唔到，如果有人用黎啲嘢去講，本土派講嘢無料之類，除左欣然接受者無乜好講，但用呢所謂理由就忽略所有嘢，去講所有言論都不值一提既話，我就唔會接受。

因為資格論被人駁到文不值，就用咁嘅態度去講嘢，用人身攻擊去忽略內容，然後去評論人地啲觀點，有說服力咩？咁樣只係講緊立場，講緊派別，眼入面淨係睇到自己條底線，亦對件事根本無幫助。就拎韓國瑜單嘢咁講，連上文嗰一個事實，兩個問題，都完全解唔到唔去面對，就一味話人水平低兼無料到，可以令大眾理解件事咩？

有啲事立場唔同就無可避免嘅，其實係呢五年，我地見唔少，甚至有啲人係事主。但因為覺得自己無錯，所以到今日無汲取過任何教訓，都無乜好講。有啲事立場唔同，想法不一，因為我地都知，有啲價值同目標，兩邊係接受唔到，就各自表述就可以，唔好勉強去分對錯先，但唔好學埋個啲「九二共識」咁，無共識扮有結論，久而久之就迫人承認點樣先叫啱，我都唔想刻意去駁啲乜嘢，去針對邊個邊個，但係用呢件事黎講，呢啲情况可以避免架，以事論事，講理據講事實。

香港人發聲係義務，亦係對抗中國威脅嘅一環

我曾經直接講過：「不論國民黨、共產黨、一眾大中華主義者，都需要一個任何形式的「強大中國」……只要動搖其中一項，台蒙疆藏港東海南海等地，就是大中華崩盤之日。」*1

所以我唔意外啲分歧，始終有啲價值觀同思想，同我地呢代有差異，反共只係求同存異嘅條件，當黨派利益大於反共立場，就自然就有磨擦衝突，始終反共無乜大不了，黃霑都反共但支持廿三條，只係估唔到俾一個咁嘅投機主義者，就輕輕鬆鬆挑起分化，有啲人唔想人針對韓國瑜，講香港人無資格，係我眼中只係唔想香港人插手影響，國民黨最有機會，同最高民望嘅人去選總統。

我知道有啲人覺得，保持中華民國現狀勝於台獨，甚至唔願「中國政權」消失，所以就算明知國民黨不堪入目，同中共互通有無，都要拚命為反台獨，而反民進黨，對此我寫以下嘅睇法：

『一些人認為或者美國不願台灣獨立，也不願他們靠攏中國，所以一定會為台灣保持現狀。

請不要理所當然地認為，美國會為台灣玩零和遊戲，世界不斷改變，利益形態也是，可能保持現狀是局勢限制，或者「保持現狀」並不是問題，問題在於「台灣人要以甚麼的身份認同去保持現狀」？』*2

當局者迷，我地對華係局內，對台係局外，我地無力阻止中國點做，但我地可以講中國點做，呢個係我地香港，係面對中國威脅全球嘅義務，因為我地身受其害，所以當人有將黨派利益，高於應對中國威脅，呢個係講唔通。

尾聲—「本土，民主，反共」

其實係清國俾推翻，中華帝制斷絕後，以「傳統道統文化為體嘅多民族帝國嘅舊中國」就已經斷絕左，而「以中華民族為體嘅現代民族國家嘅新中國」亦因為中華民族嘅不實，其實個主體已經開始崩塌，就算不斷講各族同道統文化有乜關係，同道統文化有乜認同，都無可能再連接，但中共拎住中國身份認同，打住同一文化，同一民族，我地都係中國人，去蠶食滲透台灣，所以喺台灣對中華民族抱殘守闕，其實對所謂中國文化，同對台灣，甚至都唔會係好事，而只會淪為中共嘅領土

對台灣最好嘅方法係，中華民國慢慢去中脫華，正式在地本土化，唔再拎住中華民族做主體，先可以一邊容納在地中國文化，融和台灣過往多種傳統文化，而唔係依家咁拎住統一、中華民族、中國人身份，分裂台灣兩千三百萬人。

咁做既降低因為中國威脅，對其文化嘅憎惡，二來亦係唯一令民國永存妥當嘅方法，三來就係配合到美國唔主張改變現狀，但同時符合美國對台期望，令台灣以民主制度下，而令國家更自立自主，成為一個民主國家。

咁樣先係真正嘅「本土」，「民主」，「反共」，但對住抱住大中華半世嘅人，聽唔聽得入耳就另一件事。

有無將香港推倒重來嘅決心去獨立呢
呢個唔止係針對獨派，亦都針對700萬港人
獨立唔會令到香港即時變好，只係各種路線立場中，損失最少既方案